export const victorinaData = [
  {
    question: "Что такое электрический ток?",
    answers: [
      "Графическое изображение элементов.B.  это устройство для измерения ЭДС.",
      "Это устройство для измерения ЭДС.",
      "Упорядоченное движение заряженных частиц в проводнике.",
      "Беспорядочное движение частиц вещества.",
    ],
    correctAnswer: 3,
  },
  {
    question:
      "Устройство, состоящее из двух проводников любой формы, разделенных диэлектриком",
    answers: ["Конденсатор", "Источник", "Резисторы", "Реостаты"],
    correctAnswer: 1,
  },
  {
    question: "Закон Джоуля – Ленца",
    answers: [
      "работа производимая источникам, равна произведению ЭДС источника на заряд, переносимый в цепи.",
      "определяет зависимость между ЭДС источника питания, с внутренним сопротивлением.",
      "пропорционален сопротивлению проводника в контуре алгебраической суммы.",
      "количество теплоты, выделяющейся в проводнике при прохождении по нему электрического тока, равно произведению квадрата силы тока на сопротивление проводника и время прохождения тока через проводник.",
    ],
    correctAnswer: 4,
  },
  {
    question:
      "Определите сопротивление нити электрической лампы мощностью 100 Вт, если лампа рассчитана на напряжение 220 В.",
    answers: ["570 Ом.", "488 Ом.", "523 Ом.", "446 Ом."],
    correctAnswer: 2,
  },
  {
    question:
      "Физическая величина, характеризующую быстроту совершения работы.",
    answers: ["работа", "напряжения", "мощность", "сопротивления"],
    correctAnswer: 3,
  },
  {
    question:
      "Сила тока в электрической цепи 2 А при напряжении на его концах 5 В. Найдите сопротивление проводника.",
    answers: ["10 Ом", "0,4 Ом", "2,5 Ом", "4 Ом"],
    correctAnswer: 3,
  },
  {
    question: "Закон Ома для полной цепи",
    answers: ["I= E/ (R+r)", "U=U*I", "U=A/q", "I===…="],
    correctAnswer: 1,
  },
  {
    question:
      "Диэлектрики, длительное время сохраняющие поляризацию после устранения внешнего электрического поля.",
    answers: [
      "сегнетоэлектрики",
      "электреты",
      "потенциал",
      "пьезоэлектрический эффект",
    ],
    correctAnswer: 2,
  },
  {
    question:
      "Вещества, почти не проводящие электрический ток. A.  диэлектрики",
    answers: [
      "диэлектрики",
      "электреты",
      "сегнетоэлектрики",
      "пьезоэлектрический эффект",
    ],
    correctAnswer: 1,
  },
  {
    question:
      "Какие из перечисленных ниже частиц имеют наименьший отрицательный заряд?",
    answers: ["электрон", "протон", "нейтрон", "антиэлектрон"],
    correctAnswer: 1,
  },
  {
    question: "Участок цепи это…?",
    answers: [
      "часть цепи между двумя узлами;",
      "замкнутая часть цепи;",
      "графическое изображение элементов;",
      "часть цепи между двумя точками;",
    ],
    correctAnswer: 4,
  },
  {
    question:
      "Преобразуют энергию топлива в электрическую энергию. A.  Атомные электростанции.",
    answers: [
      "Тепловые электростанции",
      "Механические электростанции",
      "Гидроэлектростанции",
      "Ветроэлектростанции",
    ],
    correctAnswer: 2,
  },
  {
    question: "Реостат применяют для регулирования в цепи…",
    answers: [
      "напряжения",
      "силы тока",
      "напряжения и силы тока",
      "сопротивления",
    ],
    correctAnswer: 3,
  },
  {
    question:
      "Устройство, состоящее из катушки и железного сердечника внутри ее.",
    answers: ["трансформатор", "батарея", "электромагнит", "реостат"],
    correctAnswer: 3,
  },
  {
    question: "Диполь – это",
    answers: [
      "два разноименных электрических заряда, расположенных на небольшом расстоянии друг от друга.",
      "абсолютная диэлектрическая проницаемость вакуума.",
      "величина, равная отношению заряда одной из обкладок конденсатора к напряжению между ними.",
      "выстраивание диполей вдоль силовых линий электрического поля.",
    ],
    correctAnswer: 1,
  },
  {
    question: "Найдите неверное соотношение:",
    answers: [
      "1 Ом = 1 В / 1 А",
      "1 В = 1 Дж / 1 Кл ",
      "1 Кл = 1 А * 1 с",
      "1 А = 1 Ом / 1 В",
    ],
    correctAnswer: 4,
  },
  {
    question: " При параллельном соединении конденсатор……=const ",
    answers: ["напряжение", "заряд", "ёмкость", "сопротивление"],
    correctAnswer: 1,
  },
  {
    question: "Вращающаяся часть электрогенератора.",
    answers: ["статор", "ротор", "трансформатор", "коммутатор"],
    correctAnswer: 2,
  },
  {
    question:
      "В цепь с напряжением 250 В включили последовательно две лампы, рассчитанные на это же напряжение. Одна лампа мощностью 500 Вт, а другая мощностью 25 Вт. Определите сопротивление цепи.",
    answers: ["2625 Ом.", "2045 Ом.тор", "260 Ом.", "238 Ом."],
    correctAnswer: 1,
  },
  {
    question: "Трансформатор тока это…",
    answers: [
      "Трансформатор, предназначенный для преобразования импульсных сигналов с длительностью импульса до десятков микросекунд с минимальным искажением формы импульса.",
      "Трансформатор, питающийся от источника напряжения.",
      "Вариант трансформатора, предназначенный для преобразования электрической энергии в электрических сетях и в установках, предназначенных для приёма и использования электрической энергии.",
      "трансформатор, питающийся от источника тока.",
    ],
    correctAnswer: 4,
  },
  {
    question: "Какой величиной является магнитный поток Ф?",
    answers: ["скалярной", "векторной", "механический", "ответы А, В"],
    correctAnswer: 2,
  },
  {
    question:
      "Совокупность витков, образующих электрическую цепь, в которой суммируются ЭДС, наведённые в витках.",
    answers: [
      "магнитная система",
      "плоская магнитная система",
      "обмотка",
      "изоляция",
    ],
    correctAnswer: 3,
  },
];

export const answerColors = ["#F00", "#0029FF", "#FFE600", "#2D9F11"];
